\documentclass[../SKRIPSI_ALDZIKRI_DWIJAYANTO_PRATHAMA.tex]{subfiles}
\begin{document}
\chapter*{KATA PENGANTAR}
\begin{doublespace}
\paragraph*{}Puji syukur saya panjatkan kepada Allah
Subhanahu Wa Ta’ala yang telah memberikan nikmat dan
karunia sehingga saya dapat menyelesaikan skripsi dengan
judul “Magang Bersertifikat Kampus Merdeka Implementasi LAMP Stack dan Email Server Menggunakan Docker di PT.Pundi Mas Berjaya”.

\paragraph*{}Skripsi ini ditujukan sebagai salah satu syarat untuk
menyelesaikan studi program sarjana, Program Studi
Informatika. Dalam pengerjaan laporan ini telah  melibatkan
banyak pihak, oleh sebab itu, saya sampaikan rasa terima
kasih  sedalam-dalamnya kepada: \\
\begin{itemize}
  \item Bapak Ir. Totok Suprawoto, M.M., M.T. Sebagai Rektor
  Universitas Teknologi Digital Indonesia.
  \item Ibu Dini Fakta Sari, S.T., M.T dan Bapak Y. Yohakim Marwanta, S.Kom, M.Cs. Selaku Ketua dan Sekretaris Program Studi Informatika.
  \item Danny Kriestanto, S.Kom., M.Eng. selaku pembimbing yang
  telah meluangkan waktunya untuk membimbing saya.
  \item Teman-teman mahasiswa Universitas Teknologi Digital Indonesia yang tidak bisa penulis sebutkan satu persatu yang telah memberikan dukungan dan semangat untuk menyelesaikan skripsi ini.
\end{itemize}
\end{doublespace}
\begin{tblr}{column{1}={0.50\linewidth,c},
column{2}={0.50\linewidth,c}}
  &{Yogyakarta, ...................... 2023\\
    \vspace*{3cm}
    Aldzikri Dwijayanto Prathama\\
    NIM: 195410189}
\end{tblr}

\end{document}
